讀緊大學有感而發

讀左幾年，發覺每次溫書其實都係為左考試，雖然讀個陣係有興趣想知點解，想了解下，但其實考完試就會唔記得晒，咁到底其實有冇意義？ 你問番我呢幾年學左D咩，我其實唔太講得出，

有次睇番上個sem其中一份notes，我望完完全唔記得晒，睇番其實由0開始，最多係有少少印象，咁其實我個陣捱更抵夜溫書嘅時間有冇充實咁善用到？

好現實啦 為左個degree

想問讀左幾年次次考完試都唔記得晒其實讀書黎有冇意義？

真係好現實
咁耐都係學點樣考試拎分,唔係學拎個個範疇既知識架啦

唔可以咁講 如果你只係每次考之前先溫書 溫到嘅內容好快會唔記得 但係如果你係每日都keep住溫就唔會咁

主要因為學d嘢你唔感興趣，唔喺自發去學，所以你間硬溫完之後你唔記得

所以assessment 用 assignment, project, workshop甚至係industrial 甚至係industrial placement 都好過exam